{
  "Name": "集群名称",
  "Description": "描述",
  "Nodes": "节点",
  "Memory": "内存",
  "Vxnet": "私有网络",
  "The vxnet that the Application will join": "应用运行的私有网络环境",
  "Count": "数量",
  "Number of nodes for the replication set to create. MongoDB with only one node is just for test, not for production.": "集群的节点数量，1个节点的 MongoDB 仅供测试使用",
  "Resource type": "资源类型",
  "Volume size": "磁盘大小",
  "Volume Class":"磁盘类型",
  "CPUs of each node": "每个节点的 CPU 数量",
  "Memory of each node": "每个节点的内存大小",
  "The volume size of each node": "每个节点的磁盘大小，用于数据持久化，生产环境建议最小设置为内存的 3 倍",
  "change_vxnet": "切换私有网络",
  "scale_horizontal": "横向扩容",
  "clean_log": "清理日志",
  "stop_caddy": "关闭同步服务",
  "copy_log": "同步日志",
  "caddy-user": "Caddy: 用户名",
  "caddy-password": "Caddy: 密码",
  "User": "用户名",
  "Password": "密码",
  "We'll create two accounts for you: one with readWriteAnyDatabase rights, one with root rights. If you need to use MongoDB admin rights, you can log in with the root account.": "我们会为你创建一个拥有 readWriteAnyDatabase 权限的普通账号，和一个拥有 root 权限的特权账号。如果需要 MongoDB 管理权限，可使用 root 账号登录。",
  "Must contain a combination of uppercase and lowercase letters and numbers, special characters can be used (including @#%&*()_+-=), and the length is between 8-32":"必须包含大小写字母和数字的组合, 可使用特殊字符(包括 @#%&*()_+-=), 长度在 8-32 之间",
  "User qc_master is Used for zabbix and mongodb_exporter monitoring. Must contain a combination of uppercase and lowercase letters and numbers, special characters can be used (including @#%&*()_+-=), and the length is between 8-32":"qc_master 用户用于 zabbix 和 mongodb_exporter 监控, 必须包含大小写字母和数字的组合, 可使用特殊字符(包括 @#%&*()_+-=), 长度在 8-32 之间",
  "Password should have at least eight digits, including uppercase, lowercase letters and numbers. Please keep your password carefully!": "密码至少8位，并包括大小写字母及数字。请妥善保管密码！",
  "specify port number": "指定监听端口",
  "max number of simultaneous connections": "最大连接数",
  "size to use (in MiB) for replication op": "oplog 大小（以MiB为单位）",
  "The volume type for each instance，such as high performance，high performance plus，high capacity": "磁盘类型，比如性能型、超高性能型、高容量型",
  "Change environment params will restart cluster, are you sure?": "修改配置参数将会重启集群，是否继续？",
  "opcountersRepl": "复制操作数",
  "opcountersRepl-insert": "复制插入数",
  "opcountersRepl-query": "复制查询数",
  "opcountersRepl-update": "复制更新数",
  "opcountersRepl-delete": "复制删除数",
  "opcountersRepl-total": "复制操作总数",
  "opcounters": "操作数",
  "opcounters-insert": "插入数",
  "opcounters-query": "查询数",
  "opcounters-update": "更新数",
  "opcounters-delete": "删除数",
  "opcounters-total": "操作总数",
  "connections": "连接数",
  "connections-current": "当前连接数",
  "connections-totalCreated": "总共连接数变化值",
  "connections-available": "可用连接数",
  "wiredTiger-cache": "wiredTiger 内存状态",
  "cache-usage": "内存使用率",
  "wiredTiger-cache-tracked-dirty-pages-in-the-cache":"当前脏页大小",
  "wiredTiger-cache-bytes-read-into-cache": "读内存的大小",
  "wiredTiger-cache-bytes-written-from-cache": "写内存的大小",
  "wiredTiger-concurrentTransactions": "wiredTiger Transactions 状态",
  "wiredTiger-concurrentTransactions-write-out": "已用写 Transactions 数",
  "wiredTiger-concurrentTransactions-write-available": "可用写 Transactions 数",
  "wiredTiger-concurrentTransactions-read-out": "已用读 Transactions 数",
  "wiredTiger-concurrentTransactions-read-available": "可用读 Transactions 数",
  "globalLock-activeClients": "globalLock 请求状态",
  "globalLock-activeClients-writers": "写锁请求数",
  "globalLock-activeClients-readers": "读锁请求数",
  "globalLock-activeClients-total": "锁请求总数",
  "globalLock-currentQueue": "globalLock 队列状态",
  "globalLock-currentQueue-readers": "等待读锁队列长度",
  "globalLock-currentQueue-writers": "等待写锁队列长度",
  "globalLock-currentQueue-total": "等待队列总长度",
  "network": "流量进出状态",
  "network-bytesIn": "进口流量",
  "network-physicalBytesIn": "物理进口流量",
  "network-bytesOut": "出口流量",
  "network-physicalBytesOut": "物理出口流量",
  "times": "次",
  "Download by wget http://IP/mongod.log or check by http://IP in browser": "在内网通过 Caddy 访问和下载。wget http://<user>:<password>@IP/mongod.log 或者在浏览器通过 http://IP 访问",
  "Node": "节点",
  "Role": "角色",
  "Node Details": "节点详情",
  "Connection String": "连接 URL",
  "connection_string": "连接 URL",
  "cacheSizeUsage_label": "mongodb 内存分配",
  "cacheSizeUsage_description": "指定分配给 mongodb 服务的内存，单位 %，mongodb 最小分配内存为 256 MB，系统最小预留 256 MB",
  "username for caddy-server": "Caddy 用户名，限定不允许输入单双引号和空格，仅限同步日志服务",
  "password for caddy-server":"Caady 密码，限定不允许输入单双引号和空格，仅限同步日志服务",
  "Enabled caddy or not": "Caddy: 是否开启",
  "Enable zabbix agent or not": "Zabbix: 是否开启 Agent2",
  "Zabbix server's ip address": "Zabbix: 服务端地址",
  "Zabbix agent2's listening port": "Zabbix: Agent2 监听端口",
  "Default value: 10050": "默认值 10050",
  "Enable node exporter or not":"Node Exporter: 是否开启",
  "Node exporter's port":"Node Exporter: 监听端口",
  "Default value 9500":"默认值 9500",
  "Enabled mongodb exporter or not": "Mongodb Exporter: 是否开启",
  "Mongodb exporter's port":"Mongodb Exporter: 监听端口",
  "Default value 9001":"默认值 9001",
  "Default value false": "默认值 false",
  "Enabled mongoshake or not":"Mongoshake: 是否开启",

  "Mongoshake: sync type":"Mongoshake: 同步方式",
  "[all, full, incr], default value all": "[all (全量+增量), full (仅全量), incr (仅增量)], 默认值 all.",

  "Mongoshake: source address of MongoDB":"Mongoshake: 源 MongoDB 地址",
  "Mongoshake: source's user of MongoDB":"Mongoshake: 源 MongoDB 用户",
  "Source's user":"Mongoshake: 源 MongoDB 用户",
  "Mongoshake: source user's password of MongoDB":"Mongoshake: 源 MongoDB 用户密码",
  "Format: ip:port, for example: 1.1.1.1:27017":"格式：ip:port ,例如：1.1.1.1:27017",
  "Mongoshake: destination address of MongoDB":"Mongoshake: 目标 MongoDB 地址",
  "Mongoshake: destination's user of MongoDB":"Mongoshake: 目标 MongoDB 用户",
  "Destination's user":"Mongoshake: 目标 MongoDB 用户",
  "Mongoshake: destination user's password of MongoDB":"Mongoshake: 目标 MongoDB 用户密码",


  "wiredTiger-cache-usage": "wiredTiger 内存使用率",
  "FCV": "特性兼容版本",
  "changeFcv": "修改特性兼容版本",
  "Feature compatibility version": "特性兼容版本",
  "Feature compatibility version, can be changed through 'changeFcv' menu, please refer to [official documents](https://docs.mongodb.com/v3.6/reference/command/setFeatureCompatibilityVersion/) to get more information.<br/>Caution1: if you use 3.6 features in your database configuration, you can't downgrade to fcv 3.4 anymore!<br/>Caution2: if you upgrade your cluster from 3.4 to current version, fcv remains 3.4. Please test your server&client thoroughly before changing fcv to 3.6!": "特性兼容版本（Feature compatibility version），可通过“修改特性兼容版本”菜单进行调整，详细说明请参考 [官方文档](https://docs.mongodb.com/v3.6/reference/command/setFeatureCompatibilityVersion/).<br/>注意1：如果在数据库配置中使用了 3.6 版特性，那么不能再降级至特性兼容版本 3.4！<br/>注意2：如果从 MongoDB 3.4 升级到此版本的集群，特性兼容版本仍是 3.4. 在切换至特性兼容版本 3.6 前，请对服务端和客户端做充分测试！",
  "notice_when_upgrade": "升级前请确保集群各节点处于正常状态（primary或secondary，没有执行inital sync）.<br/>请做好备份再升级，请在业务不繁忙的时段进行升级！<br/>注意：请确保 MongoDB 的特性兼容版本是 3.4.<br/>注意：升级过程中会出现2次主从切换，请确保客户端已做好相应准备.",
  "if you upgrade your cluster from 3.4 to current version, fcv remains 3.4. Please test your server&client thoroughly before changing fcv to 3.6!": "如果从 MongoDB 3.4 升级到此版本的集群，特性兼容版本仍是 3.4. 在切换至特性兼容版本 3.6 前，请对服务端和客户端做充分测试！",
  "Test: Node * 3, Basic instance, 1c 2g</br>Prod: Node * 3, Enterprise 3 instance, 4c 8g":"测试环境：3 节点，基础型服务器，1核2G</br>生产环境：3 节点，企业型e3服务器，4核8G",

  "Unit: ms, default value: 600000":"游标超时时间, 单位：毫秒, 默认值：600000",
  "[off, slowOp, all], default value: off":"慢日志模式, [off, slowOp, all], 默认值：off",
  "Unit: ms, default value: 100":"慢日志时间阈值, 单位：毫秒, 默认值：100",
  "Unit: MB, defalut value: 2048":"单位：MB, 默认值：2048",
  "Need restart mongod.service if being changed, default value: true":"安全读策略，修改时需重启 mongod.service 服务, 默认值：true",
  "Can NOT be set to 27099, can NOT be changed if the cluster has been created, default value: 27017":"监听端口, 不能设置为 27099, 集群创建后不可更改, 默认值：27017",
  "User root's Password":"root 用户密码",
  "User qc_monitor's Password":"qc_monitor 用户密码",
  "Storage engine":"存储引擎",
  "The storage engine used by MongoDB, can NOT be changed":"MongoDB存储引擎, 不可更改",
  "caddy.enabled.label":"开启 Caddy",
  "caddy.enabled.description":"是否开启 Caddy， 默认关闭",
  "The name of the application": "应用实例的名称",
  "The description of the application": "应用实例的描述",
  "The instance type for the Replica Node": "Replica Node 的实例类型",
  "The volume type for each node": "每个节点的磁盘类型",
  "The volume size for each instance": "每个节点的磁盘大小, 用于数据持久化,生产环境建议最小设置为内存的 3 倍",
  "Express Configuration": "快速配置",
  "Test: Replica Node * 1</br>Prod: Replica Node * 3": "测试环境：Replica Node * 1</br>生产环境: Replica Node * 3"
}